放棄文職工作想轉工做車房學徒

本身有份文職工
但學左車之後 對車有興趣
開始去了解車構造同原理

如果我宜家放棄左份文職工(~2Xk / 月)
去車房到一邊做學徒一邊讀個汽車工程CERT
會唔會好ON9???

學車仔 around 14000

咁死得啦 交租都唔夠

如果有18K 我計過都應該可以省住過

本身咩文識黎

工程 QS

$14000？ 我所知車行加埋津貼先勉強一萬

個d for vtc仔

學師仔得一萬 邊養得起自己

其實做QS都有4-5年 但發覺自己真係唔適合坐係寫字樓到做野
同埋自己由細到大都好鍾意砌野 (高達呀，模型車之類...)
襯未到30歲 可宜家轉行

你做學徒，VTC加埋津貼差唔多九千左右
汽車HD畢業加埋津貼唔夠一萬

下好多都電子化

傳統整車10年左右應該淘汰嫁啦

特斯拉咁強勢

咁死得了
家用都4000 交租伙食又6000
呢到都10000
仲諗住讀個汽車工程高級文憑 呢到又係錢
咁我點算 繼續寫字樓工 咁樣過一世?

轉物管狗囉

唔應該咁諗既
電動車有電動車市場
各有各做

所以做人有時理性啲好緊要

有負擔係咁上下

其他人講我都懷疑

特斯拉講我信

往績好準

SOSAD

咁不如去d賣車公司做

我想落手落腳做，學一技之長喎
唔係想靠把口

要學有排學喎 整車真係博大精深 樓主幾歲先

興趣還興趣
工作還工作

博大精深咁點解人工咁低

Qs 點會放棄 咪癲 做好d charter 佢啦

28

因為我自己都了解過
三年/四年學徒 起步當你一萬（HD畢業）每年就算加人工加你一千已經好誇張 你學完師可能人工都唔會超過萬四
你咪自己諗

就係發覺寫字樓工唔適合自己

明白
咁如果我想學下整車 維修汽車
係咪淨可以上YOUTUBE到睇片學

VTC好以有堂可以畀行外人上
你可以去睇吓

巴打最好諗清楚先
好多人將興趣當做職業後過幾年就無曬當初既熱誠

好似*

我既意思係叫你去大昌果d車行呀 入去做大公司 點都好過做街邊車房仔 除非你做到自己開車房

因為你唔係做老細囉。學師階段，你都未幫公司搵到錢，人工係低架啦

幾千買架錢七自己學好過啦 唔好諗住做學師會學到好多野 特別係車行個啲

其實我都諗過
本身份工都係因為讀左張沙紙 之後叫做接住去做

之後每日返工都問自己 究竟咁樣生存係FOR WT?

但如果轉左做學徒連租同日用消費都負擔唔到的話
咁都無辦法
又無理由痴住父母過日子
唉~

OK, 我試試

巴打
我呢邊d師兄一早為拎電牌先入行

有時間就報d興趣學。
車，電腦呢d機電野都識整，中意就會自己學

如果真係想拎多個保障，有d會搵多認證既課程讀

依家份工係for 生存

真
宜家份工真係FOR生存

傻撚咗？

就算係燃油車fans
都唔可以唔承認 嚟緊只會愈嚟愈多電動車

岩嘅
你屌醒我啦

其實好多人想學整車都係興趣行先或者一時熱血
但係真係諗下係香港係咪真係搵到食？
香港整車根本係笑話 人工低到一個點
根本係官商勾結 壓低嗮啲人工
如果係第二個國家 如果你真係有興趣我都非常建議你入行 因為好多西方國家都好好pay 但係香港不了 入行你會餓死自己

如果你真係想自己DIY 例如換下機油、波箱油同埋其他簡單零件更換嘅 唔使話一定特等去學
你去自己搵下自己個部車用咩型號嘅油，某啲螺絲要上幾多扭力 其實唔難 自己試下啲簡單野 無危險性 一次生兩次熟 就算真係搞唔掂咪揸去車房搞 都係有限錢 但係啲複雜嘅野都係唔好自己搞

零件就睇你自己 如果你係跟原裝就可以自己去原廠零件部買
改裝就自己上網搵喇

THX BRO

唔會 有夢想同有步驟 好事

同埋無論係大昌行、森拿美啲大行人工幾乎都係一樣
唔好天真以為人工會好高 雖然整嘅車好靚 人工都係賤過🐶 仲要俾人屌

無論如何加油喇

我會諗過度過
因為最起碼要生存到

唔建議，興趣當唔到飯食因為你要追數果時會好大壓力，到時會好想放棄

同埋你入行做 如果你學機修做黎做去都係換下機油、波箱油同迫力皮
呢啲普通保養嘅野
一黎複雜嘅野唔到你做 二黎唔會學到改裝嘅野
三年滿師 都唔會話都到啲咩 你學到嘅都係以上個啲 當然實際上會多啲野喇
但係以上啲野真係要特登入去學？

學幾年
然後移民啦

外國整車好好搵

有家室仲學人搞咁多野
你話本身都高薪厚職有料到搏下做生意都話衰左返去打工呀
你必要開支咁多仲想讀書轉行
仲話搵萬8有邊一行可以一出黎就搵萬8呀
你整車咋你估整飛機咩

打工就算啦
開車房就fatfat

出去住仲要比家用係咩玩法

做乜都一樣，如果真係興趣+ 有發展 (話唔定第日開車房呢） 就值得做。

如果轉過去。都係hea 做，出留返係度啦

大公司淨係學死同一樣嘢，人工又唔係高過街邊啲車房

學識之後好多時行家請槍彈啲job比你都唔出奇 收工出去搵下外快其實都幾好pay

咪傻啦清 渣兩零k去學師 你做到師傅級都唔會搵到咩錢

此po已完?

趁後生仲未結婚 如果真係有興趣就試啦
可能你係呢一行會越撈越掂呢

真係好有心
又唔介意返工無冷氣
做車房真係ok
聽過人好鍾意車
就咁望人打蠟之後搵自己架車試
學識左

有埋家室就唔好搞咁多
要對埋屋企人負責

巴打不如黎澳洲讀順便移民喇

去邊到學呢?

俾細佬讀書用

澳州讀? 我OK呀
但又唔係拎獎學金過去

儲下錢買部車玩好過啦
玩車玩一年半載悶左可以換過第二部
整車整悶左就一世架啦，到時再轉工咩

整飛機都未必有咁多

有既，不過唔係一出黎就有囉

Tesla啲維修係外國比人屌到開花
咩都要翻廠整 唔係就disable啲features
但workshop又開得少又排期長

正常 新概念
同當年手機上網 智能電話一樣
起初係多問題
慢慢先普及 淘汰埋56k 2g電話

add oil la..

2萬幾多過好多人了
包括我

其實電動車都唔係咩問題
始終都係車一架
要師父轉型其實唔難

只不過而家啲車廠好多想搵埋整車果份
趁啲車成部巨型電腦咁
用software綁你返原廠整
特別係電動車

師傅都冇18K啦

係到睇緊d車房招聘
都唔夠我交通費同交租

我宜家25歲但搵得唔多 24k
我想轉車房仔
想學個skills 到時去uk usa tw 都有d 生產力（如果可以）

無錯!!
同路人

加油手足
宜家都試過自己搞下自己架車

咁你有咩打算??

依個年頭冇人做學師架啦
做sales 做保險 拍下youtube片 唔好咩
我一開始人工 （2012年)得9000$
依家仲係度游下游下轉下轉下
當中俾人屌老母 俾藍絲老屎忽玩 乜都有
搞到我以家都痴痴地線

樓主個款應該有學位 英文叻個d人
接唔接受去到一個地方俾冇學歷既人點同玩
仲要玩幾年得個萬零蚊 又要不停夜晚返學 返屋企讀書
你仲要有家室 少d毅力都難搞

鍾意果樣野但又搵唔到錢係幾煩。

電動車要識埋it多d
到時整個軟件變左it狗

人工又少 升左師傅都好少 做清潔仲多
呢行制度又差 風氣又差 開頭係好有熱誠 之後包你做到一肚火

利申：某大廠做緊師傅

我都想學整車 （引擎rebuild 成架車起個種）
有冇巴打知點入門

呢行太多老屎忽，仲要有d細都有樣學樣 呢下先攞命

其實都係換野剷code冇咩特別
當依家普通車連brake皮都有senor嗰陣
會發覺其實個跟本唔大
啲廠只係攞電動車做藉口去搞掂一般車房生意啫

個差距

你想慢性自殺可以考慮，我所指既唔係失去健康，係你會慢慢同社會脫節，因為人工低到你自閉。

佢地o個個年代係師徒制 入室弟子俾人屌好正常
再將依套放入2020年代

其實我未婚 得老豆老母

樓主唔好亂嚟，過來人

一技之長都要睇咩技，整車呢瓣收得皮
整撚到你曉飛、萬中無一都可能係3皮樓下，返26日10個鐘喎

原來香港學車咁撚慘

睇上面巴打講 咁睇黎外國可以 香港好慘你識到識飛 人工都唔高 明明都算係技術工種
不過技術移民好似好吃香？之前睇過post

技術移民你都起碼有個師博牌
師傅牌好似最少都要5年

但係香港無牌可以整車 但無牌唔可以揸機/其他要牌既工 係咩事 整出黎廢既

夜晚返份兼職當學下野囉
如果為興趣學野
Part Time 低人工啲冇所謂啦

整車我都係朝細車方向出發
我剛剛都搵左D車房睇下學徒咩價
如果岩價就博一博囉
都預左自己會KEEP住邊做邊進修
香港地 養到自己先可以講興趣

青黃不接 但又用10k請學師
全行快d收皮吧啦

你講得好啱，但其實唔單止呢行
好多行學徒制嘅工程都係咁
講真好睇你老細係咩人
同埋睇自己有無本錢做老細啦當然

搵咁撚少
要打幾多年工
省幾多年先存到錢做老細???

你做細車嘅話成本細咗好多啦，仲有人脈呢（當然要好好彩）
但你見周圍都有私家車車房就明啦

我宜家就係諗住身入虎穴
去車房到試下有冇機會由頭做到尾

如果後生一代既師傅 又冇咩架子 會好d

會唔會好ON9???

答：會

我同你一樣本身係QS
而家轉咗做修樹
雖則話多數都係睇住啲伙記做但係間唔中都要落手落腳
體力勞動呢方面係辛苦啲
但係心理壓力係細好多

QS美其名就做contract admin
實際只係老闆嘅督數機器同幫PM孭鑊嘅戇鳩仔
俾得多錢又屌柒你
俾得少錢判頭扭計又賴鳩你
管工engine夾錯野要俾錢判頭老闆又問你點解要俾錢判頭點解唔撚claim業主
業主批唔足VO又係你錯

識人做呢行佢話頭兩年都係洗公場個廁所多

講真唔好on9
做文職有20K+點解要轉？
轉仲要轉個收入連15K都無嘅辛苦工？
每個人都有自己夢想同興趣
咁係咪每個人都可以做到先？
鍾意嘅咪放工去做去學
自己去幫人改下車慢慢纍積經驗當做下pt咪算

真
修樹
出色喎

我仲係起步階段
老實講句而家收入係少左好多
要用錢嗰陣間唔中都會諗返如果冇轉行會唔會好啲

不過起碼唔使再做yes man
同埋將來有信心收入會好過做死一世QS

我覺得巴打如果你應付到
可以一路考牌一路開始接觸吓你有興趣嘅範疇
順便研究下將來係咪靠到佢搵食
唔使話咁急就要轉嘅

我暫時最後悔就係冇考埋個牌先轉行
始終專業資格呢啲嘢多個旁身會好啲

你考埋QS牌就唔會轉行嫁啦

有時體力上嘅攰 係可以用幾日恢復
但心寧同腦筋嘅攰 係要靠個幾月恢復

學整車好難岀頭，除非你手藝好又企理
香港冇乜呢啲車房，幾貴幾岀名都一樣有鑊
學改/整車電腦應該好揾好多
不過冇乜門路

廿年後電動車佔左市場8成時、你仲有咩車整、去做地盤、裝修好過喇

兩年學費十二萬港紙 你自己諗

其他工程都係？

興趣不能與工作掛鈎

成日覺得你果行工時長 又未必有冷氣 又要體力勞動先得咁小人工 點解一直唔加價

因為永遠有人更賤價
香港人又要平
又要價低者得
料又cheap 想賺你一筆

On9

點解話你on9?
學徒一萬都唔到 睇你留言仲話想萬8？
你痴左？普遍做車房既學歷唔高仲話想做學徒有萬8？
等你學成師萬8就差唔多既
前題係要你學得成師囉

我係你就唔好諗咁多 當partime去玩算撚數

行行出狀元！ 好大個市場 拎夠經驗 同人夾份開

我試過 初初影相好撚鍾意呀 做埋攝影師
做左唔夠三個月就冇再做
到而家都唔想拎起部相機

贊成

香港畸形社會 渣筆無得劏人
啲所謂技術撚就可以劏人

好鐘意聽呢D好現實既例子
可唔可以分享多D？

其實你有興趣 唔一定要全職架 自己有個停車場位有架車都可以自己試下上Youtube自己落手整。同埋ive個high dip其實冇咩野教你 都係學原理 自己上網學都得 你揾緊2萬幾 出到黎入廠做學師真係得10000唔夠 學既野又唔係話好多 淨係一味叫你換野 出黎大間啲既車房反而仲好啲。

樓主我明白你心情，但香港真係一個唔適合追夢嘅地方

點解唔轉Bs轉出Site work

不嬲學徒都係得岩岩一萬
有興趣就轉行咪搞咁多野啦

學師想10萬9千7?

唔好理咩前途喇, 行行出狀元, 車房仔都有機會自己做老板, 如果仲係單身同埋過到屋企人過關想做就去做喇, 依家唔做過多幾年你文職果份人工再高D或者有女朋友/老婆到時你未必放得低......

唔好咁傻

咁試下買架錢七自己返來摸下先

反正住村屋有車位

which BS?

呢個做法仲實際
自己睇youtube學仲學過做學師

利申：過來人

咪係囉
睇youtube學點樣成架由完整到拆晒再裝返
都做到之餘仲有興趣先考慮啦

出去學C真係最多比你換下BRAKE皮,其仔起碼2-3年先比你掂,自己買錢7學換野1,2個月都識晒

仲有可以攝下valve嘅

我屋企人就係喺澳洲讀完整車（喺TAFE讀），而家返緊工同搞緊移民

你google吓 整車 澳洲移民 都有好多資料睇

所謂既學徒，一般情況下要學幾耐先做到師傅？

買架車
入下d車會group
得閒車聚下
自自然然 就識整車 （基本果d例如換避震....等等）
唔洗轉工既

澳洲讀要幾錢埋單

起碼都四五年

到時大約咩人工

當年細個都有諗過學整車 因為老豆都係靠整車養大我同買樓

但好可惜未讀完中學佢就有長期病要退休 之後都打消左個念頭

QS, 唔係大粒, 就日日比人點, 惡又唔夠人惡
坐OFFICE, 日日打字賣腦細胞

做車房, 做幾年開到自己車房做老細, 成間車房最惡就係你.
整一架, 收一架, 財源廣進
做QS, 做幾多都係咁上下回報.

試下都唔錯, 最多衰咗咪返轉頭, 搵間細公司做返QS. 重點係, 你有得返轉頭, 你係QS行頭未上位, 仲衰得起; 要返轉頭易埋位.

日日坐寫字樓 我人都就快癲